台灣立法院跨出民主防衛的重要一步

簡單啲講
就係台灣政府為防未來政府賣台
所以為未來與中共談判劃定紅線
唔可以通過談判放棄台灣主權同埋自由民主制度
而且政治談判 好難開始，要通過更加係難上加難；但係要中止就好易

相比之下

立法院跨出民主防衛的重要一步(完整條文如後)

立法院今日完成兩岸人民關係條例增訂第五條之三的三讀程序，為對中政治談判畫下紅線，確立了：(1)主權不能賣，(2)自由民主不能賣，(3)其他政治談判比照修憲民主程序三項基本原則。台灣公民陣線與經濟民主連合感謝各方的支持，讓面對中國威脅的民主防衛立法跨出重要的一步。

呼籲各黨派總統及立委參選人承諾遵守前開規定，承諾「不會在『一個中國』的原則下，與中國進行和平協議、軍事互信機制或其他政治談判」，而非企圖修改或廢棄此一立法。

這是台灣民主史上的重要一天。

【捐款資訊】
有錢出錢，有力出力，一起支持台灣公民陣線！

✔️ 線上捐款

✔️ 定期定額捐款

（「台灣公民陣線」由「經濟民主連合」擔任祕書處，捐款請註明「支持台灣公民陣線專案」。）

【三讀條文】

第五條之三
涉及政治議題之協議，行政院應於協商開始九十日前，向立法院提出協議締結計畫及憲政或重大政治衝擊影響評估報告。締結計畫經全體立法委員四分之三之出席，及出席委員四分之三之同意，始得開啟簽署協議之協商。

前項涉及政治議題之協議，係指具憲政或重大政治影響性之協議。

負責協議之機關應依締結計畫進行談判協商，並適時向立法院報告；立法院或相關委員會亦得邀請負責協議之機關進行報告。

立法院依據前項報告判斷雙方談判協商已無法依照締結計畫進行時，得經全體立法委員二分之一以上之決議，要求負責協議之機關終止協商；行政院判斷雙方談判協商已無法依照締結計畫進行時，應終止協商，並向立法院報告。

負責協議之機關依締結計畫完成協議草案之談判後，應於十五日內經行政院院會決議報請總統核定。總統核定後十五日內，行政院應主動公開協議草案之完整內容，函送立法院審議，並向立法院報告協議過程及憲政或重大政治衝擊影響評估。

立法院全院委員會應於院會審查前，就協議草案內容及憲政或重大政治衝擊影響評估舉行聽證。

立法院院會審查協議草案經全體立法委員四分之三之出席，及出席委員四分之三之同意，再由行政院將協議草案，連同公民投票主文、理由書交由中央選舉委員會辦理全國性公民投票，其獲有效同意票超過投票權人總額之半數者，即為協議草案通過，經負責協議之機關簽署及換文後，呈請總統公布生效。

關於政治議題協議之公民投票，不適用公民投票法第九條至第十六條、第十七條第一項關於期間與同條項第三款、第十九條、第二十三條及第二十六條至第二十九條之規定。其餘公民投票事項，本條例未規定者，適用公民投票法之規定。

主權國家地位與自由民主憲政秩序之毀棄或變更，不得作為政治議題談判及協議之項目。

違反本條規定所為之政治議題協商或約定，無效。

大陸委員會表示，行政院院會今（28）日通過大陸委員會擬具的「臺灣地區與大陸地區人民關係條例(下稱兩岸條例)第五條之三修正草案」，明定兩岸協商簽署政治議題之協議，應經國會雙審議及人民公投之高門檻程序，建立兩岸政治議題協議的民主監督機制，行政院將函請立法院審議。

陸委會指出，今（108）年1月2日，中共發布「習五條」提出「一國兩制臺灣方案」，要求臺灣方面各政黨、各界別推派代表進行所謂的「民主協商」，強化對臺促統融合力道、不放棄武力犯臺及探索所謂「一國兩制臺灣方案」等主張，並倡議臺灣各政黨、各界別推舉代表進行所謂的「民主協商」，意圖統戰分化臺灣社會，消滅中華民國國家主權。

陸委會說明，蔡總統於今年元旦談話中，已明白揭示建立「民主防護網」，強化兩岸互動可能影響主權之政治議題配套監督機制，以守護臺灣安全及整體利益。兩岸政治議題協議攸關國家安全、全民利益及臺灣整體未來發展，其性質有別於一般協議，處理程序須受更嚴謹之規範，並應強化民主監督機制。兩岸條例相關規定雖然均提及政治議題協商，但對於政治議題協議，尚未訂定嚴謹的監督機制。

陸委會強調，面對嚴峻的兩岸局勢，陸委會爰依據總統揭示的「四個必須」及「三道防護網」原則，推動修正兩岸條例，研擬有關兩岸政治議題協議監督程序的修法草案，內容包括兩岸間涉及政治議題之協議，須由行政院向立法院提出協議締結計畫及憲政或重大政治衝擊影響評估報告，並完成事前、事中及事後民主監督程序，經國會雙審議、舉行聽證、全國性公民投票程序，獲民主充分授權始得簽署協議及換文。本次修正草案針對兩岸政治議題的協商談判，建立高標準、高門檻的民主監督機制，落實談判公開透明、人民參與及國會監督，以守護國家主權及維護臺灣的自由民主。

陸委會最後指出，本次修正草案業於今日經行政院院會通過，行政院將即送立法院審議。行政院也指示陸委會積極與立法院朝野各黨團及委員協調溝通，儘速完成修法程序，為臺灣建立一道堅實的民主防護網。

高雄屎忽都賣埋啦

共產黨到時又會話係歷史文件

下年藍營就攞夠3/4

蔡英文2019年先開始發力，無論經濟定政治。

只要可以發大財，屎忽都可以賣